話香港電影市場細，真係得啖笑

香港市場唔夠大，真係得啖笑。

個撚個話“對題材無興趣“，“點解出咗我就老馮
要睇“，“屌你老母又係度道德綁架“。明知香港電影市場已經差啦，仲要係度揀戲睇。

搵一套岩自己口味既戲睇係好正常，但宜家市場根本差到根本做唔到題材多樣化。得動作戲，愛情戲同賀歲片高收，咁電影公司咪淨係推呢d類型囉。

作為觀眾既我地，呢個moment一定要咩類型都要睇，即使無興趣都要睇，先造大個市場自然就會做到題材多樣化，到時先揀戲睇。宜家已經無咩題材選擇既情況下，仲係度揀戲睇。

總結：大部分香港觀眾都無睇戲既習慣，一邊係度話香港電影市場細，一邊係度揀戲

香港拍戲回唔到本仲邊有人投資拍多啲

其實都係香港觀眾“數目”唔夠。你諗吓每套戲平均有50萬人睇會點？50萬呢個數一d都唔多，上年都有二百萬人遊行，大家都為香港好，但點解電影市場連每四分一人數都做唔到？

如果觀眾要「無興趣都要睇」 咁根本就唔係真正既市場

啱，而家係一個惡性循環，所以更加需要喺其中一個位打破呢個循環，例如觀眾可以多支持高質嘅港產片令佢地回本（幻愛就成功收回成本）

作為觀眾，我會話“無興趣都要睇“係希望將來會出現更多可能我有興趣題材既電影。好多人希望後者既情況出現，但忘記咗要有前者行為既support先有之後既多樣化

黃就要睇 理得佢好唔好睇 入去訓都好

我都覺得樓主「即使無興趣都要睇」呢個位真係over咗 如果唔理咩戲（包括最近嗰套咩咩無間行者、或者係啲冇咩內容嘅賀歲片之類）都盲撐嘅話，只會比人誤以為呢類戲大把市場然後繼續倒模粗製濫造警匪片、商業片，未必真係好似樓主所講可以「造大個市場」。

反而要多啲支持嘅係啲高質小品，例如高先三寶，或者近期《夜香鴛鴦深水埗》，一來真係有質素，二來呢啲電影更加難能可貴，比起啲警匪片更加岌岌可危

揀戲睇好撚正常姐
唔通明知佢藍到黑都比錢佢睇咩
onl9

其實個重點唔係套套入場支持 但至少要去了解完先出聲 個個都話「屌港產片套套都係咁」但佢地跟本連有咩戲上都唔知 高先三寶嗰排大把fd一開始連聽都冇聽過 咁緊係話冇興趣啦 因為你根本唔知有咩戲

本身最搵錢果期都要靠台灣馬拉
點解你覺得香港市場大

呢個真，之前以為《深水埗》會無咩人睇，但最後都加場。希望幻愛能成為香港電影市場既 轉捩點

早十年香港本地票房平均過千萬（唔同類型）。其實就係講緊香港觀眾數量可以養得起電影人，但點解近十年會咁低迷？加上香港人口上升，理應票房唔會跌得咁快。

香港電影最慘嘅係好耐都無出一部優質電影靠口碑帶起風潮等大家都肯入場睇 改變大眾對本土電影嘅印象 一旦有三兩部咁嘅電影出現 我相信香港觀眾會越嚟越肯入場支持本土電影

所以呢篇文就係講緊你呢d人

齋講黃戲啦，最近你支持多唔多黃戲？齋講幻愛唔夠㗎。有無聽過香港國際電影節d戲？有無睇過or聽過德意志入面d香港獨立電影？

如果有的話，我會多謝你

每套戲平均50萬人睇
票房5000萬
即係條票投資2000萬以上就會蝕
2000萬你碌盡人情牌可以拍到咩？
最盡就係乜代宗師
你係咪覺得套套都咁拍會sustainable?
每套50萬一d都唔多你係咪傻左？
講緊一個地區嘅近1/10人口

冇問題㗎，即係每個10人就有一個電影狂，算少啦

同想講國際電影節我讀u 個時幫手做過分場刊staff 添啦，講左2句就標籤我係啲咩人，係叻喎
同埋香港既電影節唔止國際電影節，仲有好撚多
想講幻愛我無撚睇到，呢2年都唔撚係香港，香港呢年連入圍東京國際電影節既戲一套都無

無錯 所以培養新演員同發堀素人好重要
成日都叫大家比多啲機會試下睇唔同題材唔同類型嘅戲 但都一樣要比多啲機會睇新演員

一樣戲飛價錢
點解我要睇港產d垃圾片？
黎黎去去個幾督屁 悶到hihi
我睇外國唔好？
淨係特技都值回票價了

〇你咁講即係你都認同香港觀眾少市場細啦

比次機會？

但係靠係網上連登求人睇始終唔係辦法

早十年喎 2010年本地電影平均過千萬? 你平行時空呀

早三十年我就信

鬼滅 avengers 香港票房幾多？

德意志講緊影意志下話

最大問題係港產片成本比以前貴左好多

根本係而家哩個年代無政府資助演藝界好難起飛
韓國演藝圈都要經過20年先由藍色生死戀去到而家咁
而全程都係有政府堆錢資助
你要怪就怪香港班電影業廢老有優勢淨係識諗住搵quick money奶大陸但無諗過長遠發展
姐係最簡單50年代李小龍武打片全球獨步天下
之後無論成龍 洪金寶 李連杰 甄子丹都係照copy做唔到咩改進
咁咪到而家hollywood學左你個formula而家變到平平無奇囉

當年無大陸閪市場又做到，因為編劇係按target audience 寫，劇本成功又賣埠.......市場細就唔會叫東方荷里活，有邵氏嘉禾啦間間都億億億聲。 係班傻7成日相信14億人既神話, 人人$1都14億既On9概念

屌，政府同d乜鳩協會、戲院都唔支持港產片，靠自由市場就食屎啦，邊會夠外國片打? 最撚直接嘅支持就係平飛，港產片戲飛平返十蚊八蚊，外國片貴多十蚊八蚊，同關稅一樣之嘛，有乜理由外國野同本土野會一樣價?

直接培養Youtuber 網媒 成本效益高好多 又易sustain到 又唔洗驚咩驚物 成功左再crossover去做電影 其實好做好多

事實係鬼滅之刃貴多$20蚊 金都叔叔平多$20蚊
睇鬼滅嘅人都一定多過金都叔叔

蕉蕉蕉 砰砰砰 銀牙銀牙

Ching is right

觀眾數目唔夠=無票房=好難回到本=高成本=觀眾數目唔夠=......

究竟有雞先定有蛋先

唔關呢樣野事，而家戲院要食水，自由市場丫嘛，港產片賺唔到咪唔排片比你囉，如果有返呢樣補貼就大條道理迫戲院排返港產片，好似支那果個乜鳩國產電影保護月之嘛

韓國電影係靠配額制谷出黎
狠但有效，
香港做唔到架啦 政府制香港人都唔制啦

電影產業係一環扣一環
要有市場
先有投資
再漏落去有人肯入行
香港最最最搵錢果個年代一樣要夠賣埠先維持到個loop

十年前合拍片潮流已經由投資者用行動表示香港市場唔再重要
港產片已經係niche market
同nokia電話一樣, 係就係電話, 但又有幾多人會用

我覺得係香港嘅觀眾range未夠大

我都幾同意香港個人口係一定夠養個圈
不過唔係口味多元化果隻

電影本身就係商品放出黎比人揀
好睇／套野識得令人想睇自然有人睇
邊有得啲野唔夠好睇賴返觀眾揀

唔好再講以前都係點點點賣埠喇
而家連本地個埠都冇撚咗喇

鬼滅、天能$150蚊張飛 = 仆去睇
港產片$30蚊 = 諗下先

又話冇機會畀新人 套套都老嘢
搵新人做咪又係冇人睇 話唔知邊個做

新題材又話冇興趣
警匪片又話悶

大佬唔通拍戲嘅又估到賭片90年代會咁紅咩？

無興趣點會睇
就算睇可以睇得幾多次

一次，一次就夠好多人連一次都無

你就算戲飛平左 啲人冇興趣都依然唔會去睇
然後冇人睇就冇人入場 冇人入場咪又係cut場次
我覺得你將啲戲飛錢平左係work嘅 前提係港產片都要有返一定嘅質素 又或者更加符合觀眾口味囉

我有去支持幻愛，雖然真係興趣不大
我都希望本土市場可以做大d

咁無興趣都無計
所以其實強烈建議而家d歌手唱英文歌打開市場之後再撈少少廣東歌

你望下鬼滅有冇人睇先啦

其實香港一個城市影視圈風光過一時已經算係咁
衰落只係因為呢家太多資訊來源
其他國家有人力物力財力龐大資源自然會比下去
放眼全世界有邊個城市可以出產到自家制電影仲可以曾經蜚聲國際咁犀利